日本：全球科技進入中美兩強時代 中國多領域反超前美國

日本經濟新聞網6月14日文章調查顯示，在計算機科學與數學、化學等4個領域，中國的論文數量位居全球首位，在主要8大領域中與美國平分秋色，進入了“中美兩強”時代。

該機構此次以被其他論文引用次數為指標對其影響力進行了調查。根據被引用次數排名前10%的論文來評價美國、英國、德國、法國、中國和日本等國的研究人員水平。中國在計算機科學與數學、化學、材料科學、工學4個領域排在首位。美國在物理學、環境與地球科學、基礎生命科學、臨床醫學4個領域排在第一。連續3年獲得諾貝爾物理學奬的日本只排在5~6位。中國進步神速的象徵是計算機科學領域。在這個領域，中國被引用次數排名前10%的論文所占的比例2000年時為3%，但2015年達到了21%。中國超級計算機的性能也從2013年起保持世界第一。2016年還獨攬前兩位。

在美國擅長的物理領域，中國也正在加速追趕。中國投入了60億美元以上建設全球最大的加速器，在最前端的粒子物理學領域，中國也有可能成為世界的中心。帶動中國科研飛快發展的是充裕的資金和人才爭奪戰略。在研究經費方面，2000年前后中國政府和企業合計投入5萬億日元左右（約合人民幣2900億元），但到2014年迅速擴大到了38萬億日元。相當於一直徘徊在18萬億~19萬億日元左右的日本的2倍。除了積極呼籲在發達國家求學的中國研究人員回國之外，還通過留學和派遣等，來構築海外的研究人脈和豐富的渠道。日本的科學技術振興機構的研究員伊藤裕子指出，“中國在多個領域超過美國，實屬意料之外”。美國總統特朗普日前提出大幅削減科技預算的方針，中國的存在感估計會日漸增強。

加速器唔是擱置咩

起緊

日本新聞網

又一地都係

論文數量
中国論文你懂的

無記錯日本經濟新聞網同德國唔知咩野網都係人民日報分身

原文係日經(Nikkei)中文網站

唔記得真定假,d名成日都好似

又來陰毛論

中國人開o既日本新聞網:

支那任何產品均有自爆功能
呢點美帝真係拍馬都見唔到支那車尾燈

今次多左經濟兩隻字,唔知背後係點啦。

日經(Nikkei)真係日本人開:

k

,

日本經濟新聞網

。